睇唔明/慣數學符號有咩解救方法

e.g. ∀, ∃ 一堆呢啲野 成日睇幾次先大約get到 有咩方法解救

睇多啲，慣咗就得

∀ 倒轉既A->for all
∃ 倒轉既E ->there exists

Symbols based on Latin letters

(。-&forall

要搵出自己唔明d乜

有可能唔明：∀xFx = for all x, x is F
有可能唔明 for all x, x is F 點再對應返更似人話嘅日常用語

自己識下用符號覆寫內容，寫完就會記得晒。

覆寫咩內容

∃E 都知

咁「山」點解

當個概念變左 所有 或者有一個 或者... 或者一個 epsilon / N 好似變得好唔實在 好難捉到做緊咩咁 好似下面:

但你畫個convergence series嘅例子出黎 我諗大家都好易get到

唔鐘意可以自創符號的

It’s just part of the language. To truly understand the language, you have to speak it out, write it down, and build an intuition of it.

個符號本身唔難明

個意思先難明

無用一排已經唔記得晒

Math人唔識用人類語言去講野

就係人類語言文字唔可靠先用數學概念黎處理問題

但有啲 series 睇落似 convergent 實際唔係，冇 precise definition 點理解

唔係唔得，但係會好長篇大論

就係純example 唔夠precise去講解到個concept, Cauchy 先開始左 rigorous 嘅 Analysis

當年班英美分析哲學佬成日屌日常語言好撚含糊, 先有依家既邏輯符號

但符號可以譯翻做英文
Anyways 點解中學無教 其實接觸得耐先會變得intuitive

Cant agree more

我知 但反而難明左 用咩方法理解會好啲

咁簡短都記唔到, 大把def, thm,

比幾細既數，都可以搵到個N，令到N後面既term個error細過呢個數

應該要類似咁諗

唔係記 係理解成個意思...

for all = for all
there exist = for some = at least one

簡單d就係個distance無限細

其實我明嘅...只係想舉個例

呢啲定義語言睇耐啲就熟
我唔算聰明
完全慣晒差唔多一個月
所以一路睇就得
同埋「好似明」唔夠
每行都諗得透徹會比較有效

咁我俾隻例子你
睇完第一個definition都叫明左做咩
第2個睇完明左都唔知自己明左啲咩

巴打好快喎 頭先miss左username

你拎走任何一粒佢都仲係連住嘅話
咁佢就係2-connected

有咩咁難明

咁姐係點 咁define有咩implication

另一種define嘅方法make sense好多
明唔明我想表達啲咩野 其實我自己都唔太get到自己想講咩

就係唔明佢咁define個implication/motivation

定義的確未必係諗個個人一開始個意念
只不過可能係佢做幾個例子之後
發現咗某個講法最容易準確描述
或者可以用最少字解釋
所以唔使太執著點解咁定義
同一樣嘢可以有好多唔同定義方法
只要你明咗佢想表達咩就得

問題係 唔明點解咁定義 好易唔記得...明左點解咁定義 你分分鐘可以自己work out翻個定義出黎

例如呢個我諗大部分人睇完都可以記到

比op睇囉

如果你受記定義呢個問題困擾
我推薦你用返例子去記定義
個人經驗話畀我知
人腦都係對實在啲嘅嘢比較有反應
當然你要搵返啲特徵比較明確嘅例子

記住好多時個定義可能係為咗後面方便用
唔好糾結太多喺呢啲位

係嘅 記例子 同埋用圖象表示更好 例如讀咩eigenvalue eigenvector 睇到一舊雲 上網搵左啲visualizer可以自己調整個matrix慢慢試就忽然就似清楚啲係咩

邊度難明左? 同咩比難明左? 有冇聽過 Moore’s method / IBL教數? (HK唔會有)
我undergrad第一個Analysis course 係IBL式, 得著好大

你想理解好就一定要寫, 用complete English sentences 咁寫, 唔準畫圖, 唔準example, 咁去做proof, 只靠definition. 當然draft時你點做都得, 但當你認為通左後, 一定要跟上面講咁完完整整寫返個proof出黎, 你要當自己係個mathematician, 寫嘅野要再三檢查, 嚴謹冇位俾人足.

寫好後你要去講, 要去present出黎. 好多時你以為寫完好完美, 到講出口會發覺怪怪地, 或者會俾聽眾challenge 返你; 唔好怕樣衰, 呢個係好好嘅學習體驗. 我第一次試完被challenge 唔忿氣, 第二次再試work左後個成功感會令人上癮, 到嗰一刻你就知道樣野真係屬於你的

你可以試先由書中嘅 lemme, proportion, example 咁去做起, 唔好睇書點做, 當佢地係題目咁做.

呢個過程係好花時間的, 因為一般冇接觸過Analysis嘅學生係冇試過咁樣嘅思考方式去學數理邏輯. 你最好有同級數嘅人一齊back and forth 咁discuss and challenge each other. 唔好只接收 professor / TA 講嘅野, 唔好諗住靠背同死記住.

個2既意思係你最少要拎走兩粒vertex先可以令到佢唔connected
咁個數字咪可以generalize上去

錯字: Lemma, Proposition... 冇帶眼鏡睇唔清

完全無呢個mindset 有啲prof會咁教 但自己反而唔習慣 諗唔到 所以成日都覺得香港教育係製造緊機器 但如果搵唔到人組隊點算

我明 但咁姐係有咩implications...我都可以定義只有兩個cycles喺個graph度先係2 connected...

將本書重覆睇幾次
如果仲唔掂嘅可以轉另一本書再睇
可以試下由書嘅最初，類似係定義real numbers之類嘅嘢去習慣個思考模式

習慣之後會覺得讀analysis真係好撚開心

通常同一件事都會有多過一個定義
然後你可以證明到啲定義係邏輯上共價
呢個都係訓練之一嚟㗎

至於邊個定義好用啲，就留俾你自己決定啦

就係唔慣先要train. 堅 IBL style 係只俾 definitions, 其他全部exercises, 包括埋一般要知嘅大大小小 propositions and theorems 都當題咁做; 成個sem 個Prof 都係坐喺度睇住大家discuss and challenge, 只有最低限度咁去guide or even challenge 班學生思考; 香港好難做到了

想要學好數, 我會寄語: 不要放棄思考

嘩連theorem都要自己prove咁真係好曬時間
除非真係天才，否則普通學生一定無咁多時間咁做
有好多theorem可能以前啲數學家諗幾十年先prove到，啲trick唔睇過一次真係無可能自己諗到

你呢個情況似 覺得個定義嘅 formulation unintuitive
呢個情況 有機會你理解錯個定義
你可以 make sure 你明 再用個定義來繼續做其他野
如果做到 其實都冇乜問題

我覺得樓主係連for all 同 exists都要load一load

山不再高有仙則名

形式系統都係不完備
利申唔明哥德爾定理

我對左兩三堂已經無事啦喎
數學係另一種借助現有language再自己建立的language黎姐

屌tao d 書ge style黎
勁憎呢味野
利申: 考試機器

For all epsilon > 0, there exist N, for all n>N 係一個「定語」黎
係呢個context應該理解做 無論幾細既epsilon 只要n夠大

畫幅圖咪完左

呢位巴打講得好啱 一來學校唔咁教 我地要花額外時間去做 我明得著會好大 但起頭好難 做得切黎都考試 仲未計有其他科啲咩19 assignment / proj 香港真係速食文化黎 難過愈黎愈少研究上嘅佼佼者

有無link...

坦白講 唔好見怪 呢啲好似simple嘅proof我已經覺得好難from scratch咁諗出黎 係咪睇多啲就會習慣? 對於中學只係識係咁prove lhs=rhs 嘅香港學生黎講我覺得要諗出黎真係唔易

睇睇下就會慣
我通常睇哂一次全課有個大概概念先
再重睇，逐個定理組織一次個proof
做完已經夠pass final exam

所有嘢由零開始去證都好難㗎啦
尤其係嗰啲有人名嘅theorem
讀嗰時最好要保持思考，同一個讚嘆古人智慧嘅心

係 cap漏左個theorem 仲要喺阿euler 呢條友癲佬黎

呢個有幾難
將有入就要有出數學化寫出黎姐

回返上面幾個留言先.

我都知IBL呢種形式好難implement到; 唔講香港, 我以前嗰間成個math dept都只得一個tenured professor會咁教(仲要咩course都咁教). 學生唔在講, 而dept中有唔少professors都覺得佢唔係教書的, 冇好好fulfill自己嘅teaching duties. 無論 target 定 environment 都要好 fit先啱用 IBL 教數, 所以上個留言我先話 HK 唔會有.

回應返樓主嘅問題, 我都係based on 自己 experience, 我頭兩個Analysis courses 都係跟呢位 professor 嘅. 當中的確有 prove 到一d big theorem, 但好多時d 題唔係照書進度去做; 尤其 big theorem 嘅話, 佢係會斬開好幾題咁 guide 你個 thinking path. 坦白講所花時間超多, 可以話2個sem 其他courses加埋都唔夠呢2個用得多時間, 但實際所學到嘅唔及 syllabus 講嘅一半 (HK嘅話分分鐘已經上左新聞然後被炒)

雖然學得一半, 但之後其他再讀上去其實好易追, 因為嗰一半打嘅底好solid之餘, 最重要嘅係嗰種思考模式同language運用, 就係mathematician 所需要的 後期我都冇跟咁讀上去, 因為時間有限, 但對閱讀同寫 math 都係好有幫助, 僅供參考

我覺得另外搞一個course玩呢D會開心D
個topic就跟個instructor興趣搞

唔明

我有興趣知你D同學之後點

Undergrad開唔開到course好睇 dept

睇多d

學Latex，溫書做Notes用Latex Code返出黎，一路打一路理解成句嘢咩意思

LaTeX真係好撚實用
已經完全脫離word了